Quit u retake

小弟依家讀緊自己有興趣嘅科 但間U個名算係廢(唔係話緊啲人廢 純粹客觀而言的確比唔上其它U)
雖然自己都只係個廢人
亦都嘗試催眠自己校名唔重要 最重要係讀到自己鐘意嘅科
無奈現實係殘酷
身邊嘅人雖然話:叻仔架啦 有大學讀
但我心入面始終都係好介懷 無辦法好豁達咁面對
最終產生咗retake呢個諗法

首先我係肯定自己今年失咗手
兩科平時拎到5嘅科都只係得3/4
睇翻其他人嘅分先知自己只係差兩分就入到一大+自己有興趣嘅乞食科
再加上因為自己排Jupas果陣排得太保守 搞到依家變四不象咁 仲要錯失咗好多良緣
身邊有幾個fd都選擇retake
搞到小弟都心郁郁想試下
自問要專心嘅話可以好專心 但承認呢一年係懶散咗
study leave知道延期之後 就日日鳩hea 打機 之後望兩眼本書當溫咗就算
以為自己坐定粒六 點知就係咁失咗手
好彩拎咗粒星保住條命先有U讀
但如果繼續讀落去 兩年之後望住身邊讀asso啲fd逐個逐個入翻三大 個心一定唔好受
依家十五十六咁
求屌醒

仲要reg科都唔夠人reg得快
乜撚野都reg唔到

我認我係垃圾
唉 寧願自己完全讀唔成書 都唔想好似依家咁 高不成低不就

Shitty U

您是屎💩

不是
但我本人是Shit

利申我唔係自命不凡或者睇唔起間u

大個仔喇 條路點行自己揀啦
冇分對錯 你有心有料嘅實做到

Bu定lingu阿

唔喺度爆啦

本身一開始唔太care
依家變到中埋自己嘅回力鏢

估係lingu

含大: (

自己選擇啦! 我想講路係自己行出黎嘅。你有料嘅出到社會都會掂

我都係quitu retake
一分都冇升
不過入返自己想入嘅大學
俾你參考下

想知retake咗幾科
我諗住淨係retake 2科

八大嚟

係咪六大？

不是

咁即係lingu啦 唔係中文系就retake啦

有多兩分 就唔洗咁煩了

過來人，首先你要肯定係因為懶散先衰，而唔係一個拒絕失敗嘅藉口，其次係你入到study leave都可以咁hea，咁你點睇實自己retake依一年？我就直頭jupas offer都reject埋去retake，無乜需要多講，大把youtue片討論區有晒分析，你肯定自己能力係有，心態會因為你唔份氣而會有180度改變，對自己有個交代就得，有戰友係好事，不過要確保係互勵互勉，日日叫人食個tea嗰啲frd就唔好約，一般嚟講retake唔算係一條抵行嘅路，不過你覺得無試多次係一生嘅遺憾，咪去馬

Re咗3科呀
我哋係有班一齊re
大部分人都係英數想3
其實夠分入U但英數2咗
知道有個做到
入返BU
知到有個做唔到
入咗bu cie

多謝師兄
諗通咗之後就會開始比足心機溫書

最後講多句，你plan好幾時温邊科，去到幾多月會温到邊，會踏實好多，一個好嘅計劃係成功嘅一半

師兄最後升咗幾分

你有乜都可以問，見未開學，自己搞咗一大輪，太多散散修修嘅嘢講

best 5 就4，best 6 就5

樓主強調間大學好 冇睇唔起lingu
就好似啲人講分手咁
你冇唔好 係我自己問題

同你一樣想quit u retake，我而家嗰科興趣唔係特別大(8大)，又介意校名
想入番三大，升2-3分就入番三大興趣科(乞食)

補習成效係咪真係咁大?
因為自己屋企窮
所以中學冇補過習
自己考完DSE都拿拿林搵咗份閪工做 賺少少錢
依家屋企人見到我有U讀已經好開心
如果仲要補習錢嘅話真係唔敢想像

我係過來人
我衰咗

sorry
你亦都比喻得好到位
我喺感情方面都係咁
典型人形垃圾

本身best5幾多?

呢位師兄edu,bu定lingu
諗住retake邊幾科

22 我今年想入返第二科
但結果唔收
而家嗰科冇興趣又讀唔嚟 唉

我覺得自己人生已經走上咗歪路
我係想做老師

shitty
想retake中數同自修m1

我入唔到自己鍾意嘅u
入咗一間差啲嘅u 好唔開心 day 就已經想quit
一開始嘗試說服自己有一日會放低呢個執着
但最後都係讀完兩年之後quit 咗
Retake 再入返自己想讀好多年嘅大學
你問我 我唯一嘅遺憾係冇早啲quit
所以如果你諗清楚就做啦 支持你

多謝你
好佩服quit u人嘅勇氣

咩科？

明白

朋友，jupas就好蠢既，你擺左咩choice佢就以為你就想讀，你想讀而又讀到唔通佢唔咪比你讀咩？ 但真係世事如棋獲獲甘，佢點知有人擺左又唔想讀咁古惑又聰明？

我見你相貌堂堂一表人才雙目清明額頭隱隱有一股靈氣流出，連JUPAS都比你FAKE埋，睇極你個樣都覺得你係兒孫滿堂壽終正寢果批，正所謂塵歸塵土歸土，你歸宿唔係薄扶林[1]馬尿水（馬料水）[2]，都係西貢[3]九龍塘[4]啦，駛乜日日咁委屈坐西鐵返屯門[5]？咁所以呢，小弟不才，指條明路比你行，過幾日reg day呢，考慮到擺明唔要OFFER又係串咀D既，你扮肚痛哎哎呀呀黎唔到啦，讓返個offer比有需要既人，無謂死人霸生地，下年你開開心心入三大擺兩圍我實第一個帶齊人情食你餐飯，今年等其他NO OFFER同學有機唔駛做無主孤魂，係咪一家便宜兩家著先？

係度溫馨提示你明年請早，再預祝你下年成功！ ^^

我都窮無補，不過好處真係唔少，首先有人跟下你，好似成個過程有個人會關心下你，唔會咁孤單，唔需要考幾科就補幾科，你集中一兩科攻就可以（多數會係maths science 依啲有得操，或者中英無可能靠自己)，唔補就要對自己有信心，part time就唔好諗返，一心二用9成衰，你最好唔介意嘅就講自己分，同邊幾科想考升去lv幾，會實際好多，因為maths可以靠自己4上5，但你想3上5 or 4上5*想靠自己就真係要因為第一次係失手先會考得返，依個只係一個小小例子

我都係

諗住retake 通識同歷史
歷史想轉中文讀 因為英底一般 今年都係因為英文差搞到misunderstand咗
自己最有信心拎滿分果條仲要DQ咗
希望可以4升5*
唔該晒師兄

我個case同你幾乎一樣
我當年入咗八大，又係個個都話見好就收，有U讀已經好好

但我完全冇理佢哋，quit咗u再retake，最後升咗4分入三大

Retake呢，你有兩科5，個底都唔錯嘅，肯努力嘅話一定會天道酬勤。

不過你要預咗retake真係生不如死，壓力同workload就肯定大過第一次考
不過成功咗之後嘅快樂係你估唔到咁大。

當然啦，失敗咗又會係另一個故事

年輕係你最大嘅本錢，做自己先係最重要
最緊要唔好比自己有後悔嘅機會

睇你決心有幾大啦 幾想離開呢間廢u
我都係2019 quit左jupas個ugc retake 2020 最後負負碌碌升左3分
個人認為retake最緊要係夠自律同時間管理做得ok
同埋唔好心頭太高retake太多科 集中火力鋤爆啲有空間升grade既科

btw 如果其他大學有開相似科 都可以考慮努力追gpa報nonju trans u

compare to maths同phy chem bio 依兩科升唔升到grade好唔穩陣，有無考慮下起碼加科數/econ/bafs依啲落去，兩科文科會温到唔知做緊乜，4上5*係有可能，不過係要好努力，又要考落無撻Q，考3-4科如果應付到會穩陣過你LS + hist，你諗下ls你點温一年

冷靜D照下鏡, 睇下自己個樣, 同埋睇下你本銀行存摺有幾多錢先啦
世界好公平
如果人人都心想事成
會天下大亂
世上總要有你D咁既廢人

數底差
中學六年都冇乜讀過數F6呢年開始淆先重新讀翻
最後拎到2已經係還神
至於理科更加係完全唔識
有諗過自修旅款但無從入手 依家搵緊啲資料

雖然我的確係廢
但未至於冇大志到要墊底

依類人就係比自己好好嘅試練，一定有人睇死自己，總之你依一年會好辛苦，都係嗰句，做你覺得啱嘅事，就算依個世界每個人都放棄你，你做埋最後放棄自己嗰個人就真係輸咗，去到worst scenario ，你retake衰咗，有人笑你你都無嘢講，因為retake依樣嘢就係用成績嚟衡量，不過個分係咪就衡量到你嘅人生？一笑置之就得，依個世界一定係睇人仆街最開心，好多人講一句嘢係無諗過可以幾傷害人地，自己睇開啲最緊要

有好多人就係做想做嘅事，逃避唔鐘意嘅嘢，可以係個策略，不過更多時只會令自己好蝕底，你maths唔好，我同你講一定可以操，你當然可以選擇唔re依科，不過retake就係不停針對自己做得唔好嘅位，辛苦就喺依度，你走唔出以前個comfort zone係好易送一年比dse

點算 我依家升year 2,又係始終放唔低執着,又驚quit完retake之後入唔到想入嘅大學又會遲人兩年grad🤦🏻‍♀️

多謝大家
小弟亦得到父母諒解了
唔想再令佢地同自己失望了

我其實依家都一路有少少遲grad 嘅壓力
可能每個人唔同 不過的確要考慮一下依個問題

不過如果比我揀多次我都係會quit
我諗人生冇十全十美 就算quit/ 唔quit 都會有嘢要煩
而且人生好長 依兩三年過幾年/ 幾十年睇返應該唔覺得係乜嘢

家陣有3322都入到大學架啦，大學生周地都係

聽過有幾個今年best5 17入 cu 英文
不過唔係gay

之後讀master囉

同清嘅經歷幾似 都係hea咗就返唔到轉頭

奉勸清要retake嘅真係唔好一心多用 唔係會死人的

見到樓主話屋企唔係好有錢 如果你quit u屋企人會唔會覺得你嘥錢？
利申 今年fm 後悔accept offer 冇乜錢

小弟八大去鯨大又咪係咁
讀到自己鍾意嘅科咪算囉
唔使理校名
QuitU 我gap左一年
完全冇動力讀書

淨係交咗$5000
佢地就話唔係錢嘅問題 話成件事有一定風險
錢嘅話我覺得自己考完Dse之後可以賺翻
主要係唔想自己讀讀下先後悔